［待FC] 萬達用10億美元起樓 2.7億賤賣俾芝加哥巿長家族 後者用棟樓嚟做投資移民生意?!

【大紀元2016年10月27日訊】....芝加哥太陽報披露，芝加哥前市長戴利（Richard M。 Daley）和兒子正向聯邦政府申請EB-5投資項目，吸引中國人投資，這預計將為他們賺得1500萬美元的手續費。

戴利從1989年至2011年擔任芝加哥市長，是芝加哥任職最長的市長。卸任後，他和兒子派翠克（Patrick Daley）成立了特爾投資顧問公司（Tur Partners），去年9月22日向國土安全局申請成立EB-5項目，在芝加哥市中心建設萬達大廈（Vista Tower），這樣他們可以向外國人簽發EB-5投資移民簽證暨綠卡，進而換取每人50萬美金的投資。

戴利父子希望能吸引到300名外國投資客，多數將可能是中國人。每個人除了投資50萬美元獲得EB-5投資移民綠卡外，還需支付5萬美金的手續費。這樣特爾公司可籌得1億5千萬美元的投資，以及賺得1500萬美元的手續費。

戴利父子和萬達大廈

戴利父子將把這1億5千萬美元借給芝加哥的地產開發商麥哲倫開發集團（Magellan Development Group），麥哲倫是萬達大廈的建商。

申請材料中說，投資將用於在195 N. Columbus Dr上建高樓，當中有一頁材料又提到383 E. Wacker Dr，這正是萬達大廈的建址。萬達大廈耗資10億美金，大部分由中國的萬達集團提供，麥哲倫也出資一部分。

特爾公司申請EB-5項目的$6230的支票來自麥哲倫公司。而戴利的兒子派翠克說他們與萬達大樓的建設無關。

太陽報詢問，為什麼申請材料中提到要建設兩座高樓，一座是正在興建的萬達大廈，一座還沒動工，代號為Site O。麥哲倫公司主席David Carlins稱，EB-5的融資還沒最後確定要進入哪一個項目，當然萬達大廈已經很有進展，更有可能使用EB-5資金。

咁樣又賣到二千張綠卡

每個家庭50萬美元

佢地畀Tur就50萬
畀萬達買quota/介紹費呢？